<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Recent Content on fsite </title>
      <generator uri="https://hugo.spf13.com">Hugo</generator>
    <link>http://fsite.me/index.xml/</link>
    <language>en-us</language>
    
    
    <updated>Mon, 07 Sep 2015 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Про ремонт машины</title>
      <link>http://fsite.me/about-repairs/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://fsite.me/about-repairs/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня расскажу о том, как я ударил машину на стоянке и сколько стоит ремонт в США.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начну с самого происшествия.
По субботам мы ездим на распродажи книг. Раньше мы ездили каждую неделю, но через какое-то время остановились только на одной самой нормальной библиотеке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот на такой распродаже и произошло неприятное. На парковке я начал выруливать задом и видимо не рассчитал расстояние.
В итоге въехал в не самый большой пикап Toyota Tundra 2005 года выпуска.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По моим прикидкам въехал не сильно:
&lt;img src=&#34;/images/about-repairs-01.jpg&#34; alt=&#34;Car1&#34; title=&#34;Car1&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;/images/about-repairs-02.jpg&#34; alt=&#34;Car2&#34; title=&#34;Car2&#34; /&gt;

&lt;img src=&#34;/images/about-repairs-03.jpg&#34; alt=&#34;Car3&#34; title=&#34;Car3&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На мой взгляд ремонта тут не должно быть много. День работы плюс покраска.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге по времени оно так приблизительно и вышло. Вот только когда это все умножили на стоимость одного часа работы получилось:
&lt;img src=&#34;/images/about-repairs-04.png&#34; alt=&#34;Estimate&#34; title=&#34;Estimate&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как видите в смете основная работа - это именно время работников сервисного центра. Деталей тут только на &lt;strong&gt;$16&lt;/strong&gt;. А вот весь ремонт оценен в &lt;strong&gt;$969&lt;/strong&gt;. Самой работы не много - &lt;strong&gt;11.2&lt;/strong&gt; человека/часа. Но с учетом расценки в &lt;strong&gt;$85&lt;/strong&gt; за одни час, набегает приличная сумма.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я предлагал хозяину решить полюбовно, но после того, как увидел стоимость, сразу позвонил в страховку. В итоге я ничего не заплатил, но страховка для меня должна увеличиться на &lt;strong&gt;15-20%&lt;/strong&gt; с моих текущих &lt;strong&gt;$450&lt;/strong&gt; за 6 месяцев на следующие 2 года. Мы посчитали и получается, что выгоднее было покрыть именно через страховку.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обо Всем - Июль 2015</title>
      <link>http://fsite.me/update-jul-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 04:23:01 -0500</pubDate>
      
      <guid>http://fsite.me/update-jul-2015/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Привет, долго ничего не писал. Наверное, когда живешь постоянно в буднях, то все маленькие изменения вокруг тебя не кажутся важными. А вот когда садишься и начинаешь писать, то понимаешь, что в принципе произошло довольно много.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Поездка в Сан-Диего.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В Мае был большой Американский праздник &lt;a href=&#34;https://goo.gl/DxRzbF&#34;&gt;Memorial Day&lt;/a&gt;. Мы не сильно разбираемся в деталях, но было понятно, что этот праздник как-то связан с армией.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Алена уже давно хотела съездить к своим знакомым в Сан-Диего (прим. Алены: точнее, к бывшим коллегам - с последнего места работы в Минске. Компания открыла офис в Штатах. Там работает несколько человек, с которыми я тесно взаимодействовала, пока не ушла в декрет. Так что, конечно, хотелось повидаться, раз уж мы так относительно “недалеко” друг от другу. Ну, по сравнению с Беларусью :)). Я был не против, хотя и понимал, что такая поездка очень утомительна. Расстояние все-таки почти &lt;a href=&#34;https://www.google.com/maps/dir/San+Diego,+CA/438+Waddington+Ave,+Sunnyvale,+CA+94085/@35.0335622,-121.9146595,7z/data=!3m1!4b1!4m13!4m12!1m5!1m1!1s0x80d9530fad921e4b:0xd3a21fdfd15df79!2m2!1d-117.1610838!2d32.715738!1m5!1m1!1s0x808fb6490d394e03:0x9a5c6af2690fdfe2!2m2!1d-122.0189938!2d37.3904938&#34;&gt;500 миль&lt;/a&gt;. Поэтому мы планировали ехать на День Независимости, когда будет 4 дня выходных. Но знакомые Алены на это время уже запланировали поездку домой в Беларусь. Поэтому мы решились ехать на три выходных. Получилось сложно. Мы и предполагали, что Катьку будет укачивать, но, конечно, не были готовы к огромной пробка от Лос-Анджелеса до Сан-Диего. Пробка растянулась на все 30 миль, и остановиться где-то было невозможно. В итоге Катька ныла всю эту часть пути, да и всем было непросто.
В самом Сан-Диего было хорошо. Мы были немного уставшие, но отдохнуть получилось. Никуда особо не ходили, просто поехали в центр города.
Ссылки на фото смотри в конце статьи.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;На Работе&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Меня официально сделали Лидом на проекте. Пока что это добавило только больше работы (прим. Алены: угу… мы папу видим все меньше и меньше…) Но, надеюсь, это также отразиться и на финансовой стороне вопроса.
Посмотрим, как я буду справляться с обязанностями. Сейчас сложно прогнозировать что-то. Понятно, что пока я хорошо справляюсь с обязанностями суппорта. Но Гугл начал предъявлять все больше и больше требований, и я не уверен, что мы нашим текущим составом сможем все эти задачи покрывать.
Помимо всего прочего, видно, что у других моих коллег есть над чем расти. Вот и посмотрим, как у меня будет получаться помогать людям работать над выявленными недостатками.
Хорошо только, что со временем нагрузка выровнялась. По графикам, правда, не видно, что все так уж радужно в плане объема работы. Но похоже из-за того, что мы стали работать намного быстрее, то субъективно кажется, что работы меньше.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Быт&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;А ничего собственно и не меняется. Живем, как жили. Наверное попробую быстренько отметить что-то новое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Велосипед.&lt;/strong&gt; Купил велосипед. Средней категории, не сильно дорогой, не сильно дешевый. До работы мне ехать 2.8 мили. Это у меня занимает меньше 15 минут. Езжу почти каждый день. В Америках хорошая разметка и особых проблем нет. Но на работе с коллегой недавно произошел случай. Его сбила машина. Слава богу все обошлось. Надо уточнить, что коллега очень хорошо сложен и его довольно сложно повредить. В любом случае опасность повышенная, но зато хоть какая-то физкультура.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Деньги.&lt;/strong&gt; После tax returns получилось что-то даже отложить. А так из месяца в месяц откладываем совсем мало. Не хочу говорить цифры, но получается в раза два меньше, чем я откладывал в Минске. Сказывается, что работает только один человек в семье. Но нас все устраивает. Надо помнить, что это наш первый год и для начала мы живем уже очень хорошо по местным меркам. Средний американец не айтишник зарабатывает на порядок меньше чем я. И вот как они тут живут, я не совсем понимаю. Но это уже и не мое дело.
Из наблюдений, я могу отметить, что очень много денег уходит именно на еду. Вроде, чего-то особого не покупаем, а в месяц получается на 1000 долларов. Может надо попробовать пометь магазин или просто более внимательно смотреть на чеки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Жилье.&lt;/strong&gt; У нас ничего не поменялось. Единственное, что могу отметить, так это то, что счет за коммуналку резко сократился. Если зимой один месяц мы заплатили какие-то страшные 180 долларов, то за последний месяц вышло всего 40. Скорее всего это из-за газа, который раньше уходил на отопление.
Цены на аренду продолжают расти в нашей области. В разговоре с одним товарищем, тот упомянул, что на этот год стоимость 2-bedroom уже будет около 2800. Это что-то совсем уже за гранью. Надеюсь, что рано или поздно это прекратиться. У нас конец первого года будет в Ноябре. Будем смотреть поднимет нам хозяйка плату или нет. Сейчас мы платим 1900, я морально готов платить на 200 больше. Но даже такое увеличение убежит наши сбережения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Погода.&lt;/strong&gt; Интересно, но погода оказалась не такой ужасной, как мы ожидали. Днем конечно жарко, но ничего исключительного. Максимум, который мы видим это 32 градуса (прим. Алены: скорее видели, и пока только одну неделю в июне. В основном же тепература в пределах 23-25 градусов). Ночью же, температура падает до 15 градусов. Часто ночью достаем легкое одеяло. Но, что интересно, этим летом я видел довольно много дождей (прим. Алены: довольно много - это примерно раз-два в месяц). Конечно пару раз за неделю по 10 минут, не спасают регион от засухи. На почту пристали листовку, что приняли новый закон и теперь газон можно поливать только два раза в неделю. Таким образом, хоть как-то стараются экономить воду.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Дочка, семья.&lt;/strong&gt; Ничего не изменилось :). Все хорошо и все довольные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Получилось рвано, зато обо всем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот фото альбомы для просмотра. Можно нажать на &amp;ldquo;i&amp;rdquo;, чтобы посмотреть где были сделаны фото:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/photos/pLqmGJjQdritdEC99&#34;&gt;В Центре Саннивейла&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/photos/3uYV6rt8zd9HpRfP9&#34;&gt;Сан-Диего&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/photos/XDmW9uwKJaKBJLt49&#34;&gt;Отдых в Аквариуме в Монтерейе&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/photos/Xm9RpBuYJprmUeL8A&#34;&gt;В Сан-Франциско на День Независимости&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://goo.gl/photos/dEXvpnjGpVogH2y67&#34;&gt;Отдых на Озере в Горах&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О Библиотеке</title>
      <link>http://fsite.me/about-library/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 04:23:01 EST</pubDate>
      
      <guid>http://fsite.me/about-library/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В один из выходных мы решили поехать в местную городскую библиотеку. Алена оформила абонемент в местном филиале, и надо было вернуть пару детских книг. Не знаю, что там говорят, про то, что наша страна самая читающая, но я так много людей в библиотеке у нас никогда не видел. Не знаю, с чем конкретно связана такая популярность, но людей было очень много.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большинство людей, как я понял, пришло просто, чтобы удобно за столиками и креслами посидеть в интернете. Все они были с ноутбуками и, попивая кофе/чай, сидели в большом зале, где нельзя шуметь. Много было и таких, которые читали книги, журналы, газеты. Но помимо этого было очень много детей и взрослых, которые ходили и выбирали книги. Сложилось впечатление, что поход в библиотеку - это некий вид время препровождения, который приятен и для взрослых, и для детей. Не могу сказать, что это прямо-таки развлечение, но скорее просто семейный отдых.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Удивило наличие довольно большой секции книг на русском языке. В основном были детские книги, но даже их было несколько больших полок. Мы там набрали много всего, думаю, что мы туда еще вернемся не раз. Только вот Катьку надо учить обращаться с книгами поаккуратнее, а то очень она небрежно страницы переворачивает.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме книг в библиотеке есть большой выбор DVD. Тут и фильмы, и сериалы. Не знаю, можно ли их брать бесплатно или это уже платный сервис, но возможность такая есть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо самой библиотеки и атмосферы внутри, удивило, как тут автоматизирован процесс возврата и взятия книг. Тут вообще везде, где только можно, пытаются все автоматизировать и минимизировать работу человека. На примере библиотеки это очень хорошо видно. Так, на каждой книге тут наклеен штрих-код в определенном месте. В итоге, когда ты берешь книги, ты просто идешь к специальному компьютеру, к которому подключен считыватель, и просто вначале сканируешь свою библиотечную карточку, а потом кладешь по одной все книги, которые хочешь взять. В конце надо только нажать пару кнопок на экране и все. При возврате книг вообще какая-то магия происходит. Подходишь к киоску, который больше всего похож на банкомат. Там такое большое отделение, куда надо класть книгу. Ты кладешь книги по одной за раз. Он проглатывает книгу, выводит на экран название и говорит, что книга возвращена. Потом уже я видел, что эти книги по конвейеру попадают в сортировочную. Видимо, в конце дня библиотекари уже сами сортируют эти книги и относят в нужные секции.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;После такого понимаешь, почему в США с каждым годом безработица растет и достигает рекордных уровней. Простые работы, которые были когда-то востребованы, просто исчезают, и многие люди становятся ненужными. Думаю, что скоро что-то подобное ожидает таксистов и уборщиков. Первых заменят самоуправляемые Гугло-Мобили, которые тут активно тестируется, а вторых - роботы пылесосы. До этого еще должно пройти какое-то время, но в США видно, насколько этот процесс неизбежен при текущем векторе развития.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда мы были в библиотеке в первый раз, то отметили, что раз в два месяца тут устраивают распродажу. Во время этой распродажи на все книги в первый день устанавливают цены: 0.5, 1 и 2 доллара. Все книги, которые не продали в первый день, можно приобрести во второй день распродажи оптом. Тогда ты просто платишь 5 долларов за сумку. В сумку реально можно уместить от 10 до 30 книг (зависит от их размера). В итоге в первый день я смог за 7 долларов купить пару книг по программированию, которые когда-то стоили 29 и 39 долларов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На самом деле, так оно и должно работать. В библиотеку постоянно поступают новые книги. Очень многие тут просто сдают свои книги, которые им уже не интересны. Но многие книги закупаются библиотеками. В итоге надо как-то высвобождать полки для новых поступлений. Поэтому и устраивают такие распродажи, которые выгодны и библиотеке, и покупателю.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О доме</title>
      <link>http://fsite.me/about-house/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 04:04:10 EST</pubDate>
      
      <guid>http://fsite.me/about-house/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Привет Всем,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Продолжаю свои заметки про жизнь в Америке.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы живем в отдельном доме. Дом не полностью отдельный, а “дуплекс”. Одна стена у нас общая с соседями. Насколько я понял, наш зал приходиться на стену их спальни, а вот их зал с нами не соприкасается. Именно поэтому мы их вообще не слышим. А вот наш телевизор вполне может доставлять им неудобства. Но соседи не жалуются.
Сам дом довольно старый. Это не плохо и не хорошо. Просто отношение у людей к жилью очень разное. Например, мне было нормально жить в Жодино на Советской. А вот многим (я могу представить) там было бы не очень комфортно. Для меня всегда главным было - это наличие рабочего душа и чтобы ванная была нормальная. Все остальное уже не столь важно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интересно, что у Американцев по умолчанию стоят не такие души, как у нас с шлангом. А такие простые “дождики” из стены. Сильно не удобно, и многие наши товарищи это отмечают как большой недостаток. Но все можно поправить. В супермаркетах продаются специальные дождики с шлангами, которые очень легко заменить без посторонней помощи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В доме относительно тепло. Днем, когда температура около 15-18 градусов то дома совсем тепло. А вот вечером и ночью без обогревателя не обойтись. Обогреватель - это такая штука высотой в полтора метра и шириной в сантиметров 40. Она встроена в стену и на сантиметров 20 выглядывает в коридор и зал. Работает он на газу. В гостиной есть термостат, на котором устанавливаешь нужную температуру и этот термостат то включает, то выключает этот обогреватель. И вот поскольку обогреватель и термостат находятся близко друг от друга, то выходит, что температуру на нем надо выставлять выше, чем хотелось бы. Выходит, что когда обогреватель включен, то в зале становиться очень тепло, а в спальнях будет просто нормально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/about-house-04.jpg&#34; alt=&#34;Обогреватель&#34; title=&#34;Обогреватель&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ночью температура может падать до 0 градусов Цельсия. Хоть это и случается редко, но сразу становиться заметно, поскольку в доме тоже становиться очень холодно. Поэтому обогреватель приходится включать как только сядет солнце и выключать только утром.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В декабре получили первый счет за электричество и газ. С этим связана неприятность. Получилось, что каким-то образом, мы пропустили первый платеж. Скорее всего это был так называемый &amp;ldquo;security deposit&amp;rdquo;. Это когда компания просит залог на счет. Через год, если все нормально, то эти деньги можно будет потратить на очередную оплату. Надеюсь ничего страшного в том, что мы пропустили один платеж нет, и что это не сильно отразиться на кредитной истории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но вернусь к стоимости электричества и газа. В итоге за полный месяц электричества получилось относительно мало. Ровно на 26 долларов. А вот за газ заплатили, наоборот как-то много - 120 долларов. Стоимость газа в США для домовладельцев гораздо выше чем стоимость электричества. Поэтому наши соседи не пользуются газовым обогревателем, а вместо этого покупают маленький электрический обогреватель и ставят его в спальню, чтобы включать только на ночь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Очень хорошо тут реализована систему учета расхода электричества и газа. Поставкой того и другого занимается одна частная фирма “Pacific Gas and Electric Company”. Честно говоря, не знаю есть тут еще какие-нибудь другие компании, которые поставляют газ и электричества. Скорее всего PGE - это некий монополист в Сан Франциско и окрестностях. У этой компании есть сайт. Когда ты вселяешься в дом, то тебе надо у них зарегистрироваться и сделать привязку твоего места проживания к своему счету. Потом, когда будешь переселяться, твой счет будет всегда оставаться с тобой. Просто надо будет сообщить в PGE, что ты уже переехал на новое место жительства.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На сайте всегда можно посмотреть текущие тарифы и свой расход газа и электричества. При чем расход можно смотреть вплоть до каждого часа в сутках.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/about-house-01.png&#34; alt=&#34;Расход газа в долларах/день&#34; title=&#34;Расход газа в долларах/день&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо этого можно еще и видеть как твой расход отличается от аналогичных расходов в других домах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/about-house-02.png&#34; alt=&#34;Сравнение нашего расхода газа&#34; title=&#34;Сравнение нашего расхода газа&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Похоже, что нам нравиться, когда в квартире тепло. Расход газа у нас в 5 раз выше, чем у соседей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/images/about-house-03.png&#34; alt=&#34;Сравнение нашего расхода электричества&#34; title=&#34;Сравнение нашего расхода электричества&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А вот электричества мы расходуем мало.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Алена познакомилась с соседями гуляя по улице с Катей. Семья приехала из Индии. Муж тоже работает программистом в некой маленькой фирме. Живут тут уже четыре года. Их дом такой-же как наш, но, по словам соседки, отделка у них намного хуже. Поэтому и оплата у них ниже. Похоже, что мы вообще платим больше всех из местных. Это потому, что наш дом обновили перед нашим въездом. Да и цены за ренту в Саннивейле и Моутин Вью очень высокие. Все из-за того, что в этих двух городках очень много Айтишных компаний. Кстати общение с соседкой получилось положительным. Один день они были у нас, и Алена с Катей уже были у них. У соседки маленький мальчик, почти четыре года и им с Катей довольно весело получается играть.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вот так мы и живем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. Если кто-то не видел, то вот ссылка на альбом с фотографиями дома: &lt;a href=&#34;https://plus.google.com/photos/108739153738727857279/albums/6080858081237853169&#34;&gt;Тур по квартире&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О дорогах и машинах</title>
      <link>http://fsite.me/about-roads/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Dec 2014 04:04:10 EST</pubDate>
      
      <guid>http://fsite.me/about-roads/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Про покупку машины я уже писал отдельно и подробно. Топливо тут очень дешевое по сравнению с другими товарами и средним доходом. Наверное именно поэтому, не смотря на сильную пропаганду, большинство простых Американцев выбирают бензиновые машины. Гибриды и электрокары пользуются популярностью в основном только среди айтишников. Если посмотреть сколько надо доплатить за гибрид, то получиться, что выгода от экономии на бензине появиться только через лет 10. Именно по этому, гибриды и электрокары, это что-то из разряда веры или убеждений. Но всё равно хорошо, что государство пытается делать, что-то в этом направлении.
Стоит так же отметить, что тут довольно много очень старых машин. Не знаю как они проходят SMOG test (аналог нашего техосмотра), но некоторые машины ржавые не только изнутри но и снаружи. Но насколько мне известно, тут тоже можно &amp;ldquo;договориться&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На дорогах тут все ездят намного спокойнее и безопаснее. Это и понятно, ибо за опасное вождение тут могут на самом деле наказать. Это хорошо, но не исключает агрессии. На трассах часто видно, как могут превышать скорость и на 15 и на 20 и на 30 миль в час. Но это исключения.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Как я сдавал на права&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Правила тут намного проще чем у нас. И скорее они не о том какие есть ограничения, а о том как ездить безопасно. Но если посмотреть из далека, то видно, что на самом деле правила очень похожие. Очень нравиться как тут учат обязательно смотреть через плечо при перестроении. Это для того, чтобы проверить слепую зону. И это не рекомендация. Это правило, которое прописано в документе. Так же как и при движении задним ходом надо обязательно развернуть голову на 180 градусов. Для этого надо специально положить руку на соседнее движение и повернуть корпус. И никаких &amp;ldquo;смотреть в зеркала&amp;rdquo;. На самом деле кому-то это будет не удобно, но я всегда хотел так делать.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_1&#34;&gt;Про светофоры&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я уже говорил, что тут очень хорошо оптимизирована работа светофоров. Они работают в автоматическом режиме анализируя трафик со всех направлений. В зависимости от интенсивности движения по полосам красный и зеленый горит столько времени, чтобы все проехали. С этим связано и довольно необычное свойство. Когда ты едешь один, а кто-то ждет на пересекаемой дороге, то светофор давая тебе проехать, включает желтый ровно перед тобой за секунды 2 как ты должен выехать на перекресток. И ты рефлекторно пытаешься затормозить, думая что не успеешь. Но на самом деле, как я понял, оно так и предусмотрено.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_2&#34;&gt;Про дороги&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я всегда любил ездить. Получаю особое удовольствие от самой езды. Не знаю, с чем это связано, возможно наследство от отца. Поэтому тут для меня есть занятие на несколько месяцев на каждый выходной. Обычно в воскресенье, реже в субботу, я стараюсь проснуться пораньше, но чтобы солнце уже светило, и просто выбираю какую-нибудь точку на карте и еду туда. Конечно, не просто точку, а какой-нибудь населенный пункт. По дороге тут встречаются просто великолепные пейзажи. К сожалению фото на телефон никогда не передадут этой панорамы. И вот тогда ты сожалеешь, что ты за рулем, ибо хочется крутить головой и смотреть в разные стороны, а надо смотреть только вперед.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помимо самих пейзажей, сами дороги тоже очень интересные. Все эти много-уровненные развязки, напоминающие &amp;ldquo;супер-8&amp;rdquo;. Вроде как ничего особенного, но опять же, в РБ такого нет. Понимаешь, как вот такие мелочи могут добавлять настроения. Но бывают и просто трассы. Они почти ничем не отличаются от наших. Возможно только то, что тут полос побольше. Тогда на таких трассах начинается просто транс. Едешь и мысли сами текут в своем русле. Часто позволяет немного успокоиться после тяжелой рабочей недели. Качество дорог в Америках хорошее, но можно найти и ямы. Это как обычно, если хотеть, то можно всегда найти что-то отрицательное. Но это исключения, и довольно редкие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Получилось довольно много про эту тему, поэтому публикую только это статью. Фотографии с дорог можно посмотреть тут: &lt;a href=&#34;https://plus.google.com/photos/108739153738727857279/albums/6095487064782399265&#34;&gt;Дороги Америки&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Удачи всем.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я покупал машину</title>
      <link>http://fsite.me/about-car/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Nov 2014 04:04:10 EST</pubDate>
      
      <guid>http://fsite.me/about-car/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Вот прошел месяц. Не знаю как и где лучше писать и как шарить информацию. Все таки эта вся социальщина не про нас. :)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;toc_0&#34;&gt;Машина&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В итоге решил долго не думать и из имеющихся трех вариантов решил пойти по пути наибольшего риска, но и наибольшей выгоды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всего тут в Штатах можно расчитывать на три варианта с машиной:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Лизинг. Он же самый не выгодный. Простыми словами, лизинг - это долгосрочная аренда с возможностью в конце, по остаточной стоимости выкупить машину. В месяц такое удовольствие может обходиться от 400 до 800 долларов. Зависит от многих факторов и от года выпуска и от марки и от комплектации. Но пока идет лизинг, на машину накладывают много ограничений. Чего только стоит то, что ты в год не можешь наездить на ней более определенного количества миль. Иначе машину просто заберут. Короче ты платишь, а машина вроде и не твоя. И отказаться очень сложно. Много штрафных санкций.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Кредит. Это когда ты прямо у дилера звонишь в какой нибудь банк и берешь кредит на машину. У каждого дилера есть свои банки пригретые. Этот вариант почти не отличается от того, что можно было бы сделать и у нас дома. Только проценты почеловечнее. Но в принципе могут варьироваться от 0% до 20% процентов. Все зависит от твоего credit score. Вообще в США credit score - это одна из самых главных тем в жизни. Credit score - это такой отчет от одной из трех аналитических компаний. Любой продавец или арендодатель или кто-то кому это надо, может за денюшку запросить у одной из этих фирм на тебя Credit Report. Они же имеют информацию от всех банков о тебе. Когда, сколько, кому ты платил. Сколько у тебя кредитов, как часто ты задерживаешь и т.д. Короче им известно все о тебе и твоих деньгах. Вот они и выставляют тебе credit score. Если он большой, то шанс, что дадут что-то в рассрочку или в кредит, больше. И процент будет меньше, вплоть до 0%. Но для этого надо работать и работать на этот credit score (брать много кредитов, но постоянно вовремя по ним платить). Для примера одному моему коллеге, который приехал так же как и я, дали кредит на 3 года под 10% на 2013 Hyundai Veloster. Сказал, что будет платить где в районе 400 - 450 долларов в месяц. Кредит хорош еще и тем, что он сразу дает хорошую прибавку к твоему credit score.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Б/У. Это мой выбор. Машину можно взять как совсем старую без гарантии (мой вариант). Так и поновее с гарантией (так называемые certified pre-owned). Этот последний вариант часто здесь выбирают. На такую машину тоже берут кредит. Все машины 2012 - 2013 годов есть эти самые certified pre-owned. Обычно цена на них на процентов 20-30 ниже чем на новую машину. При этом вероятность поломки минимальна. Но все равно стоимость такого варианта начинается от 13500 за Toyota Corolla. Вариант, брать машину постарше плох тем, что ремонт может выйти дороже самой машины.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;В итоге я взял 2000 Toyota Camry за 4400, с налогами получилось 5050. Понравилась из-за размеров внутри и очень внушительный багажник. В первый раз попробовал у одного продавца, просто на проверить, как оно в такой старой машине. Проехался и понравилось. В итоге на выходных пошел смотреть машины у другого дилера. Особой цели не было. Был готов на любой из вариантов перечисленных выше.
В итоге посмотрел на несколько вариантов машин. Интересные варианты были про дешево, но мощно. Была ауди 4.2 литра и еще чего-то американское на 3.8 литра. Цена была, по-моему, от 6000 до 7500 за такие машины. Но я так понимаю, что они тут не ценятся, ибо бензина кушают просто как маленький танк. И в обслуживании будут дороги. Поэтому и цена на них маленькая. Еще посидел в OldsMobile 1998 года. Тоже очень понравилось. Очень большая внутри. Вот фото: &lt;a href=&#34;http://www.edmunds.com/oldsmobile/regency/1998/?sub=sedan&#34;&gt;http://www.edmunds.com/oldsmobile/regency/1998/?sub=sedan&lt;/a&gt;.
В эту субботу поеду на диагностику, но по внешнему вроде все ничего.
Вообще в Штатах всегда надо рассматривать не первичную стоимость, а стоимость владения. Так час работы механика тут у всех приведен к стандартным 120 долларам. Таким образом все будет зависеть от того, сколько твою машину будут чинить и сколько бензина она кушает. В результате часто получается, что по стоимости владения за год  старая машина может обойтись дороже новой. Но тут есть свой риск. Ибо на текущий момент я, грубо говоря, каждый месяц экономлю от 400 до 800 долларов. В итоге только время покажет насколько выгодно было данное решение.
Да! Еще надо давать поправку, что конкретно Toyota тут очень распространена и как раз в 2000 шло завоевание местного рынка. Поэтому и запчастей должно хватать и их стоимость не должна быть большой. А вот если бы брать какую-то европейскую марку 2000 - 2005 года, то тогда сразу надо готовиться к огромной стоимости запчастей. Но мне тут сказали, что и в РБ все приблизительно так же выглядит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Много текста получилось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подробнее потом, и с фоточками, расскажу как и что получилось с жильем.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>